［人唔笑］女警長作供：接觸同事從不對市民懷敵意

逾百市民於去年 9 月 21 日圍堵旺角警署，一名理大學生涉被搜出打火機燃料、塞有布料的玻璃樽等物品，他早前否認「在公眾地方管有攻擊性武器」罪，案件今（2 日）在西九龍裁判法院開審。當晚在旺角警署廁所作觀察的女警長在盤問下供稱，指「我接觸的同事從來都唔會對市民有敵意」，亦不肯定便衣警背心胸口位置的卡片是否委任證。她在辯方盤間下承認曾聽聞去年 8 月 31 日太子站有市民被警殺死的說法。

女警長守警署廁所觀察

女警長 7794 陳智瑋今供稱，她駐守旺角警署牌照科，於案發當天中午負責警署保衛，駐守警署二樓的景觀餐廳內的廁所，透過窗口觀察警署對開的彌敦道至港鐵太子站E出口一帶，當日由下午 2 時開始觀察。

她供稱，當晚 8 至 9 時，她見到 20 至 30 名黑衫黑褲示威者企在彌敦道兩邊的行人路，並嘗試佔領彌敦道南行線，惜人數不夠而不成功。

她供稱，晚上約 9 時 15 分，有 5 至 6 名蒙面示威者行至警署外牆，手持噴漆試圖塗污。陳通知女督察吳依玲，吳以揚聲器警告該批示威者正身處非法集結現場，請停止塗鴉及離開，及後 40 至 50 名快速應變小隊離開旺角警署，進行驅趕，該批示威者逃走。

指觀察範圍見唔到有肢體碰撞

陳接受辯方盤問，辯方大律師郭憬憲指，在 9 月 21 日當晚，有否經常見到警民肢體碰撞，陳指「喺我觀察範圍，我見唔到有肢體碰撞」，但承認當晚聽到很多市民投訴警方濫用暴力。

郭問，是否便衣警通常沒有展示委任證 陳指「我見到我哋便衣同事有著我哋，黑色警察背心胸口位置見到有卡片，但因為距離問題，我唔肯定嗰張係咪委任證」，而她自己駐守牌照科時也會應市民要求出示委任證。

認聽聞指太子站有人被警殺 稱接觸同事不懷敵意

郭問及，她有否聽聞過於 8.31 當晚在太子港鐵站，有激烈的警民衝突及有人在太子站內被警察殺死，她示「有」。

郭續指，所以在 9 月 21 日，陳接觸到警務人員對市民有敵意，她指「我接觸的同事從來都唔會對市民有敵意」，亦不同意警方對市民有「防衛心」。

控方指被告身上搜出白電油成份物料

控方開案陳詞指， 駐守旺角警署的女警長 7794 陳智瑋於去年 9 月 21 日晚上約 8 時，發現有 20 至 30 名黑衫黑褲及戴口罩的示威者在旺角警署外聚集叫口號，試圖佔領彌敦道南行線，其中 5 至 6 名示威者試圖在警署外噴漆，一批快速應變部隊警員離開警署，進行驅趕，並在彌敦道南行線上截停被告。

控方指，被告吳俊偉被帶到警署進行搜身，在其背包搜出 一把橙色手柄鎚仔、一罐 Zippo 打火機燃料及一個玻璃樽（樽口塞有一塊布），又在他身上檢取了一部 iPhone XS Max，偵緝警員 19186 拘捕被告。控方指，被告簽署「檢取手提電話聲明書」，提供了電話解鎖密碼。及後偵緝警員 11361 在警署內為被告拍照，拍下其衣著， 偵緝警員13345為證物拍照。

警方將打火機燃料及玻璃樽送往化驗，結果顯示，該打火機燃料主要為輕質石油蒸餾物的液體，為一種高度易燃的有機溶劑混合物，是常見的白電油成分物質；涉案玻璃樽亦被驗出微量的該物質。

被告吳俊偉 （22 歲，學生）被控於 2019 年 9 月 21 日，在旺角彌敦道及太子道西交界的公眾地方，無合法權限或合理辯解而攜有攻擊性武器，即一個玻璃樽（樽口塞有一塊布）、一罐打火機燃料及一把鎚仔。

案件編號：WKCC3729/2019

仲有咩警察有良知

佢咁講算唔算作假證供